{
    "question": "Pada alat musik angklung bunyi yang dihasilkan tersebut dapat di dengar keras karena pada alat terjadi peristiwa...    a. pemantulan bunyi\u00a0\r\nb. terjadi gema\r\nc. resonasnsi\r\nd. terjadi gaung",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dikarenakan adanya resonansi yang terjadi<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "jawab:\u00a0c.resonansi :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-anak-mengangkat-seember-air-bermassa-1kg-dari-lantai-samp-237",
            "question": "Seorang anak mengangkat seember air bermassa 1kg dari lantai sampai ketinggian 1m,lalu menurunkannya kembali ke lantai.Usaha yang dilakukan gaya gravitasi dalam pekerjaan itu sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Usaha untuk menaikkan<br>W = F.s<br>W = 1\u00a0kg . 10\u00a0m/s^2 . 1 m<br>W = 10 Joule<br><br>jika percepatan untuk menaikkan dan menurunkan sama, maka usahanya<br>2 x 10 = 20 Joule",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ubay-bermassa-50kg-memanjat-pohon-setinggi-10msedangkan-udin-y-506",
            "question": "1.ubay bermassa 50kg memanjat pohon setinggi 10m,sedangkan udin yang bermassa 25 kg berada\u00a0 di atas gedung setinggi 8m. Berapakah perbandingan energi potensial Ubay dan Udin?    \u00a0gan minta tolong di jawab pr ane",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep = m.g.h<br>Epubay = 50kg.10m/s2.10m<br>Ep ubay = 5000 joule<br><br>Epudin = m.g.h<br>Ep udin = 25kg.10m/s2.8m<br>Ep udin = 2000<br><br>perbandingannya<br>ubay : udin<br>5000 : 2000<br>sederhananya\u00a0<br>5 : 2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ep ubay : Ep udin<br>m1.g.h1 : m2.g.h2 ( percepatan\u00a0gravitasi sama\u00b2 di coret)<br>50.10 : 25.8<br>2.10 : 8<br>20 :\u00a08<br>5 : 2\u00a0<br><br>Semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-benda-yang-massanya-sama-bergerak-dalam-kecepatan-berbeda-bend-642",
            "question": "2 benda yang massanya sama bergerak dalam kecepatan berbeda. Benda pertama memiliki energi kinetik 200J dan benda kedua 450J. Jika kecepatan benda pertama 6m/s berapakah kecepatan benda kedua? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa benda1 = 1/2.m.v\u00b2<br>m= 200 : 1/2 x 10\u00b2<br>m= 4kg<br><br>massa1 = massa 2<br><br>v\u00b2 = 450 : 1/2 x 4kg<br>v =\u00a0\u221a225 = 15 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-rumus-energi-potensial-pegas-186",
            "question": "Apa rumus energi potensial pegas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep = 1/2 x K x Pertambahan panjang pegas<br><br>Ep = Energi Potensial<br>K = Konstanta pegas<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi potensial pegas :<br>ep = 1/2.k.\u0394l<br>tetapi jika energi kinetik pegas =\u00a0<br>1/2 . k . x\u00b2<br><br>k = konstanta pegas<br>x = pertambahan panjang pegas<br>\u0394l = pertambahan panjang pegas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-massanya-1200kg-bergerak-dengan-kecepatan-30ms-mula-940",
            "question": "Sebuah mobil massanya 1200kg bergerak dengan kecepatan 30m/s mulai dipercepat beraturan dgn percepatan 3m/s\u00b2 selama 5 sekon.berapakah perubahan energi kinetik mobil tersebut ?    HELP ME",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui m = 1200 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v0 =\u00a030 m/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a =\u00a03 m/s^2 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 t = 5 s<br>Ditanya\u00a0\u0394Ek ?<br><br>perccepatan<br>a = v / t<br><br>V 2 = a.t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15 m/s<br><br>perubahan energi kinetik<br>\u0394Ek = 1/2 m (v2-v1)^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 .\u00a01200 (30 - 15)^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 600 (225)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 135,000 J",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-frekuensi-suatu-getaran-bila-gataran-tersebut-memiliki-739",
            "question": "Berapakah frekuensi\u00a0suatu getaran bila gataran tersebut memiliki periode:    a. 5 sekon\r\nb. 6 sekon\r\nc. 7 sekon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. =0,2<br>b. =1,7<br>c. =14",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. 1/5 Hz<br>b.1/6 Hz<br>c.1/7 Hz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ucok-naik-sepeda-dari-kota-a-ke-kota-b-dengan-kecepatan-tetap-20k-719",
            "question": "Ucok naik sepeda dari kota A ke kota B dengan kecepatan tetap 20km/jam selama 4 jam .    jika ia naik sepeda motor dengan kecepatan 50 km/jam ,maka waktu yang diperlukan untuk menempuh kota A ke kota B adalah ....\r\npake caranya ya \r\ntolong dong di jawab ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf sebelum nya, ane cba bantu pake cara perbandingan berbalik nilai<br>20 km/jam = 4 jam<br>50 km/jam = x<br><br>20/50 = x / 4<br>50x = 80<br>x = 1,6 jam atau 1 jam 36 menit<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dikmassa04-kg-kecepatan30-ms-ditenergi-kinetik-914",
            "question": "Dik=massa=0,4 kg \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kecepatan=30 m/s dit=energi kinetik? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EK = <u>1 </u>\u00d7 M \u00d7 v\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK = <u>1</u> \u00d7 0,4 \u00d7 30\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK\u00a0 = 0,2 \u00d7 900<br>EK = 180 J<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suhu-suatu-benda-77-derajat-f-jika-suhu-benda-tersebut-diukur-de-320",
            "question": "suhu suatu benda 77 derajat F. Jika suhu benda tersebut diukur dengan termometer celcius, mala akan menunjukkan suhu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "77 derajat farenhait ke celcius adalah 25.000 celcius<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "77-32/1.8=25\u00b0C<br>Cara mencarinya<br>(fahrenheit-32)/1.8=",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-daftar-aplikasi-percobaan-dari-metode-pemisahan-campura-981",
            "question": "buatlah daftar aplikasi (percobaan) dari metode pemisahan campuran dalam kehidupan sehari-hari dan dalam kegiatan industri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>*Sentrifugasi --&gt; memisahkan<span>\u00a0sel-sel darah dari plasma darah\u00a0<br></span></span><span><span>*</span><span>Distilasi --&gt; penyulingan minyak\u00a0</span><span>bumi menjadi berbagai produk turunan<br></span></span><span><span>*Kromatografi --&gt; pengecekan kandungan tertentu dalam urin<br></span></span><span><span>*Sublimasi \u00a0--&gt; \u00a0</span><span>kapur barus\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}